14年樓齡新鴻基vs俾多50-70萬2年樓齡華懋

如題，都係二手樓，尺數一樣
交通配套方面當然都係俾多50-70萬就會好啲
舊啲就預咗都要比多舊錢執執佢，但都唔打算大裝，油油換家電，預幾皮就算
升值潛力就點都係新樓會勁啲
不過新手唔知到底50-70萬哩個價買12年樓齡值唔值得
大家點睇
Btw 係打算買嘅人生第一層樓只係勉強afford到所以唔識決定

俾多少少買新啲唔會後悔
省到半球緊係省 唔係好舊姐

梗係買舊 舊樓泥水都好啲 依家啲支那樓嚟

新移民唔識個慳字？

btw 14年新鴻基嘅質素一定高過2年華懋

睇樓嗰時的確感覺踏實啲

冇咗肥絲之後好似唔識字咁，係我唔好
罰抄：慳慳慳慳慳

個人認為交通配套都係好重要
你話長江樓係垃圾，盈翠咪一樣都係咁貴
你交通配套好，自然都係多d人揀

新定舊都好
唔全屋打哂佢你都要預一舊錢執啦
你點知上手住落咩問題，新樓都可以好差

海翩？

荃灣？

真所以都係考慮因素之一

建議你睇埋D 陣位
越新既樓D陣位越多越怪
我見過呢2年既樓一間房3邊斬都有陣
好似U 字咁包圍間房, 勁壓迫

俾你咁講一講，即刻覺得又好似係
本身只係想油油同換家電，地板有想換最後都諗住唔換
唔通真係要拆屋

爵 vs 匯？

直接講 將中vs 海翩，咁會更好比較，更多巴打幫到你

到時搬到入去，你又想哩到加個電制，嗰到條喉走得唔好，房中間天花板做個Lan port拉條線落嚟，廁所應該做隻入牆櫃
然後又擺哂野唔知點算
裝就裝好佢啦，買樓都洗咗咁撚多

陣位嘅話我覺得新樓比較四正，但可能因為食咗個露台同整咗梗廚，感覺上無咁大
舊樓開放廚，望落去大啲實用啲，係衰個窗台兩側有柱無得好似啲人咁，食埋窗台個位造張地台床咁

不過好似上面位巴打講，間屋其實可以砍掉重練，但咁樣裝修就要預多舊大錢

唔係

住緊爵 , 除咗水冷冷氣機更換麻煩d, 管理費貴d (冷氣老化保養之前 每個月俾多幾舊水 ) 其他方面都可以

有機會住兩三年又要搬，唔捨得靚裝
所以我先會奇奇怪怪咁比較埋佢哋嘅升值潛力

yes 樓下有a車 有直去港島巴士 有去旺角尖沙咀巴士

新界西同新界東應該都方便？感覺上哩個地段就ok，所以先睇緊哩頭

華X = 垃圾

你知唔知間屋裝修都會影響買家意欲？間屋入邊樣衰你放盤都難好多啦，仲要喺將軍澳呢個後生上車區，買得起樓好心執下啦

全城匯sure

地點，應該新樓地點好
用料，賣香港好好多

真係唔係睇將軍澳
不過好認同觀感同買家感覺好大關係
但如果住兩三年就走 執到咁靚我實會唔想走

爵悅庭都係垃圾

買新 通常有廚廁電器送 又慳一筆
唔裝修 買現成傢俬電器 😎

如果真係夠Budget就緊係全城匯喇
則靚 大部份都係梗廚明廁 位置方便 近西鐵 樓下附近乜都有 全程有眼遮頭
相反爵悅庭勁多都係開放廚黑廁

想慳就只係油油同平傢俬 係電器可以買貴。 前排搵到個師傅都係兩三萬搞掂。

住落知自己想要乜先大整買靚傢俬唔遲。
其實貴傢俬都係求靚唔會特別好用 所以大整先一次過買。

但電器就真係比較一分錢一分貨。

裝修30萬樓價升50都唔少見啦
佢買完即住，唔洗煩都慳好多啦
仲未計你自己都會enjoy啦

華X都敢買

將中同海翩尺價差唔多，海翩匯將南尺價最平

呢五年唔係咁差

工廈三寶同荃城匯比？

一睇就知

本來都以為係，但見到新鴻基嘅交通配套差啲，所以一定唔會係將中。

基基

開廚不了
除非你完全唔煮飯
開廚你睇吉屋梗係覺大啦
你入伙之後放到一檯都係野你覺得冇儲物空間

有錯肯改，抵讚

見到華懋兩個字都唔洗考慮

全城滙location win

一定係全，爵已經去到大窩口；食野買野交通都無全方便

全城匯 成個荃灣西最正
望返去大帽山個境一流
海之戀樓底唔夠高 同埋太多open kitchen 不了

哩個相差50-70萬嘅價講緊可能係爵最好單位(明廁) vs 全最差單位...
其實都係按咁多 係首期要唔要拎多舊出嚟嘅掙扎

爵悦庭業委黃的

一定全城匯

比我會揀全城匯 - 落樓既配套比爵悅庭好太多，超過 「小甜甜 vs SellHK」係樓宇品牌形象上既差距

淨係新鴻基個名都值幾百萬啦，住邊度新唔新方唔方便唔重要，你一句同人講我住新鴻基樓，講野都大聲d，住長x華x樓，講嘢都要頭耷耷，俾你住獨立屋都冇用

過800少少嘅話我都可以補多少少首期按9成嘅
但去到900真係要再儲吓錢先有，因為全暫時有啲比較800中嘅選擇
萬就真係冇睇過，見價位一直高企

過800少少，全應該係469低層一房則？正常兩房要過9字，咪同萬入場價一樣

過左800都可以多過8成lor...800-900範圍係上限借720萬

爵個位置好差，工廠區入面
冇記錯仲要係黑廁

過左800就要按8成，連雜費要200萬首期

我諗佢上網睇

係，所以首期拎多少少就得，壓測方便計過有擔保人夠嘅

都有明廁單位嘅

一房則平有原因，咁我覺得爵2房好d

其實近得嚟平，可以諗下灣景廣場

省你老母
死人支那話

灣景好似好少放盤

係我唔啱， 而家識寫慳

爵個位置差啲，俾我會揀全。

location location and location

根本兩個唔同價位，冇得比較，夠錢就一定係全，返而要諗全定萬啫，咁就有得比較

所以先話相差50-70萬 (對我嚟講好多啦) 嘅話會點揀 萬好似全部都900up

爵vs全，相差50到70萬係指成交價定首期舊錢先，成交價唔會只差50到70，除非你用一房同兩房比，如果首期差70，你要倍大返個按揭，正常兩個盤應該相差超過100萬到150萬.....

都係嗰句，兩個盤本身就冇得比較，有錢一定全

爵口價應該同綠楊比，樓齡vs方便

結果係完全唔使揀新鴻基啦
銀行估價低過開價百幾萬，買唔起啦

本來係成交價，而家俾銀行估完價之後，首期都唔只相差咁少

全同爵邊到差50-70萬？ 應該唔得？
8成同9成 都要一球啦

100% 全城匯

近十年華懋係唔算差既

呢排爵嘅估價係咁跌
我屎忽痕，每隔一排就睇下之前睇落嘅單位
次次都跌少少咁

890萬 中層兩房
巴打會考慮一房？
其實一房有明廁梗廚露台都唔錯

到底有冇咩特別原因

我都係睇緊一房咋，除咗考慮價錢之外仲有就係唔明白點解明明過400但睇落去同行入去感覺咁細

你指一房感覺細？

牆厚同則差 仲有露台係計入實尺

係 同埋我係睇470都覺得細
不過係同緊爵實400-500比較

利申 新手 少睇樓

結果我到而家都係決定唔到買邊好

我第一次睇都覺得感覺細
應該係因為計埋露台同廚房個窗台仔
同埋一入門口個玄關位都嘥咗好多位
不過後尾睇多一兩個單位就發覺佢間房其實真係好大
放完5呎床+大衣櫃仲有好多位剩